'En meneer Wemmick heeft ze gemaakt,' voegde Miss Skiffins eraan toe, 'met zijn eigen handen uit eigen kracht. "
Terwijl Miss Skiffins haar motorkap uittrok (ze behield haar groen handschoenen tijdens de avond als een uiterlijke en zichtbare teken dat er was bedrijf), nodigde Wemmick me uit om een ​​wandeling met hem door het pand te maken, en zie hoe het eiland er in de winter uitzag.
Denken dat hij dit heeft gedaan om me de gelegenheid te geven zijn Walworth-sentimenten te nemen, greep ik de gelegenheid zodra we uit het kasteel waren.
Na zorgvuldig over de kwestie te hebben nagedacht, benaderde ik mijn onderwerp alsof ik had daar nog nooit naar verwezen.
Ik heb Wemmick geïnformeerd dat ik angstig was namens Herbert Pocket, en ik vertelde hem hoe we elkaar voor het eerst hadden ontmoet en hoe we hadden gevochten.
Ik wierp een blik op het huis van Herbert en op zijn karakter, en omdat hij geen middelen had, maar waarvoor hij voor zijn vader afhankelijk was; die, onzeker en niet-stipt.
Ik zinspeelde op de voordelen die ik had afgeleid in mijn eerste rauwheid en onwetendheid van zijn samenleving, en ik bekende dat ik vreesde dat ik ze slecht had terugbetaald en dat hij dat wel zou kunnen heb het beter gedaan zonder mij en mijn verwachtingen.
Het houden van Miss Havisham op de achtergrond op grote afstand gaf ik nog steeds een hint naar de mogelijkheid van het feit dat ik met hem heb gevochten in zijn vooruitzichten, en met de zekerheid van zijn bezit van een genereuze ziel, en ver boven elk gemiddeld wantrouwen staat, retaliaties of ontwerpen.
Om al deze redenen (ik heb tegen Wemmick gezegd), en omdat hij mijn jonge metgezel en vriend was, en ik had een grote genegenheid voor hem, wenste ik dat mijn eigen geluk sommige stralen reflecteerde op hem en daarom heb ik advies ingewonnen bij Wemmick's ervaring en kennis van mensen en zaken, hoe ik het best met mijn middelen zou kunnen proberen help Herbert om een ​​of ander huidig ​​inkomen, - zeg van honderd per jaar, te houden hem in goede hoop en in het hart, en geleidelijk aan om hem te kopen voor een klein beetje Vennootschap Ik smeekte Tenslotte om te begrijpen dat mijn hulp moet altijd worden weergegeven zonder de kennis of vermoedens van Herbert, en dat er niemand anders in de wereld was met wie ik kon adviseren.
Ik Ik raakte opgewonden door mijn hand op zijn schouder te leggen en te zeggen: "Ik kan het niet helpen vertrouwen in je, hoewel ik weet dat het je lastig moet zijn; maar dat is jouw schuld, omdat ik me ooit hier heb gebracht. '
Wemmick zweeg een poosje en zei toen met een soort begin: "Wel, weet u, mijnheer Pip, ik moet u één ding zeggen.
Dit is in 1983. duivelse goed van je. "
"Zeg dat je me dan helpt om goed te zijn," zei ik.
"Ecod," antwoordde Wemmick, hoofdschuddend, "dat is niet mijn vak."
"Noch is dit uw handelsplaats," zei ik.
"Je hebt gelijk", keerde hij terug.
"Je slaat de spijker op zijn kop.
Mr. Pip, Ik doe mijn overweging-cap aan en ik denk dat alles wat je wilt doen, misschien wel is gedaan door graden.
Skiffins (dat is haar broer) is een accountant en makelaar Ik zal hem opzoeken en voor je gaan werken. '
"Ik dank u tienduizend keer."
